想學machine learning, 呢個砌機list點睇?

其實大部分都係參考外國blogger，有冇野可以改下或平Ｄ？

CPU :
AMD Ryzen Threadripper 1920X (12-core/24-thread)

MotherBoard :
ASRock X399 Taichi sTR4 SATA 6Gb/s USB 3.1/3.0 ATX AMD Motherboard

Memory :
Corsair Vengeance RGB PRO 16GB (2x8GB) DDR4 3000MHz C15 LED

HD :
Seagate BarraCuda 3TB

SSD :
Samsung 970 EVO SSD 1TB - M.2 NVMe

GPU :
ASUS GeForce GTX 1080 TI 11GB Turbo

Power Supply :
EVGA SuperNOVA 1300 G2 80+ GOLD, 1300W

Case :
Lian Li PC-O11AIR SECC/Tempered Glass ATX Mid Tower

學既話用文書機 + colab 就得啦

但邊學邊應用係實際例子都得？之前用呢d類似platform學sas，多少少data好似用唔到

睇你data 同model幾大姐

條list好似時光倒流去2018?

咁2019或2020又係點？

如果照跟返你
CPU 用TR 3代 3950X夠晒
底板用 TRX40 Taichi

如果想慳, 可以落3900X + X570, 平好多

RAM 不如32GB啦 唔爭嗰少少

HDD 死雞3T惡名昭彰 建議換其他牌子
SSD 一係970 EVO Plus , 或者索性上970 Pro
GPU RTX2070 Super 已經好勁 如果你純粹學 2060都得
火牛 我諗未必要1300W咁大隻 850都可能夠
箱冇所謂啦
btw 你條list原來冇cooler

用intel dev cloud 之類啦
反正都係錢

nvidia 20xx嘅卡 有tensorcore
對ML好似有好大影響?

Sas梗係啦 colab 25GB ram K80都唔夠?

3950X 都係用X570
3960X, 3970X & 3990X至係TRX40

Cooler打漏左

CPU Cooler :
Fractal Design Celsius S24-284 mm Radiator - Silent Liquid CPU Cooler - PWM - Intelligent Controls - 2X Dynamic X2 PWM GP-12 120mm Silent Fans Included - 1/4" Fitting - Blackout

Case Fan :
Cooler Master Sleeve Bearing 80mm Silent Fan

係呀, RAM應該會上32GB，我其實都唔知要用幾多GPU好，本身打算買二手1080 Ti，因為平得黎有１１ＧＢ，但你都啱既，我都唔知駛唔駛咁多GPU memory，諗緊係咪買平Ｄ先，有必要先upgrade

定其實買廠機仲實際？需要再upgrade?

你去aws/gcp 開部機仲平啦

GPU參考：

Cost-efficient but expensive: RTX 2070

Cost-efficient and cheap: RTX 2060, GTX 1060 (6GB).

I have little money: GTX 1060 (6GB)

I have almost no money: GTX 1050 Ti (4GB).Alternatively: CPU (prototyping) + AWS/TPU (training); or Colab.

I do Kaggle: RTX 2070. If you do not have enough money go for a GTX 1060 (6GB) or GTX Titan (Pascal) from eBay for prototyping and AWS for final training. Use fastai library.

I am a competitive computer vision or machine translation researcher: GTX 2080 Ti with the blower fan design. If you train very large networks get RTX Titans.

I am an NLP researcher: RTX 2080 Ti use 16-bit.

I want to build a GPU cluster: This is really complicated, you can get some ideas from my multi-GPU blog post.
I started deep learning and I am serious about it: Start with an RTX 2070. Buy more RTX 2070 after 6-9 months and you still want to invest more time into deep learning. Depending on what area you choose next (startup, Kaggle, research, applied deep learning) sell your GPU and buy something more appropriate after about two years.

I want to try deep learning, but I am not serious about it: GTX 1050 Ti (4 or 2GB). This often fits into your standard desktop and does not require a new PSU. If it fits, do not buy a new computer!

玩 ML 直接上 Tesla 唔使煩

你玩deep learning? 如果玩svm logistic regression果啲就要勁cpu，deep learning就要勁gpu, 同埋都睇你係train方面既野

學嘅話MacBook air都得啦

玩ML咁不如砌洋垃圾啦
用緊Dual Xeon 8186, 256GB ram

Machine Learning 要CPU
Deep Learning Learning 要GPU
GPU RTX2070 Super >> GTX 1080 TI
原因: RTX 有Tensor Core

如果多Data,你都係要買cloud computing service,
Colab 有TPU

TPU vs GPU 參考

題外話, 學Machine learning, 我覺得可以只學sklearn 就夠(Regression, Classification, Clustering), 之後Deep Learning, Keras, pyTorch至係有趣味嘅開始

Cpu 1920x夠用？

初學跟Example Code一定夠,
如果係我砌機會揀新款 3700X(16threads) / 3900X(24threads) 配水冷,
其實你玩一個月,試勻最basic嘅Example Code 了解真正需要至砌會更好.
玩過Colab就明, Deep learning世界, 民用機做Code, Train就用cloud GPU/TPU(有免費有商用), 自己機未必要用到最高Config

原來tr4 socket已經唔會再出新chip，amd threadripper 3都唔再用tr4 platform